# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Henry Liu <relaxbsd@gmail.com>, 2013.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OpenPCTV 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-07-13 11:30+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2014-07-08 17:58+0800\n"
"Last-Translator: Henry Liu <relaxbsd@gmail.com>\n"
"Language-Team: OpenPCTV\n"
"Language: Traditional Chinese(zh_TW)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: packages/setup/scripts/audio-config:8
#: packages/setup/scripts/audio-config:48
#: packages/setup/scripts/audio-config:67 packages/setup/scripts/setup.sh:105
msgid "Sound card Configuration"
msgstr "配置音效卡"

#: packages/setup/scripts/audio-config:9
msgid "Select a default PCM output device from the existing device list"
msgstr "從已有的列表中選擇一種預設的音頻輸出設備"

#: packages/setup/scripts/audio-config:31
msgid "Audio output test"
msgstr "音頻輸出測試"

#: packages/setup/scripts/audio-config:32
msgid ""
"Now we are going to test the audio output to confirm whether it works, turn "
"on all your speakers."
msgstr ""
"接下來讓我們測試音頻輸出，我們想要知道音頻輸出是否工作，打開你的音箱電源"

#: packages/setup/scripts/audio-config:43
msgid "Audio ouput test completed"
msgstr "音頻輸出測試"

#: packages/setup/scripts/audio-config:43
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: packages/setup/scripts/audio-config:43
msgid "Re-configure"
msgstr "重新配置"

#: packages/setup/scripts/audio-config:44
msgid ""
"The test fails if you cannot hear any sound, the reason could be that the "
"sound came out from a wrong speaker. In this case, check your connection "
"again carefully. Note NVIDIA HDMI tested here may be silent, in fact it is "
"normal."
msgstr ""
"測試成功嗎？或許測試失敗其中的一個原因是--聲音輸出到錯誤的喇叭。在這種情況下"
"仔細檢查你的聯接。注意NVIDIA HDMI在這裡測試可能會無聲，但實際上是正常的。"

#: packages/setup/scripts/audio-config:49
msgid ""
"First you should get a list of all the existing sound cards in the testing "
"computer,if more than one available. Each sound card might have multiple "
"outputs, for example,one analog output, one digital output and one HDMI "
"output.Select a default PCM output device from the list, and then specify "
"the number of channels."
msgstr ""
"首先我們需要獲得所有音效卡的列表（如果你擁有多塊音效卡的話）並且每張音效卡會有多個"
"介面(比如一組模擬音頻輸出，一組數字音頻輸出及HDMI輸出)。從已有的列表中選擇一"
"個預設的音頻輸出設備，並指定輸出喇叭的數量。"

#: packages/setup/scripts/audio-config:52
msgid "Configuration completed, continue to test audio output."
msgstr "配置完成，繼續音頻測試"

#: packages/setup/scripts/audio-config:68
msgid "Specify the number of channel"
msgstr "指定輸出聲道數量"

#: packages/setup/scripts/audio-config:69
msgid "Stereo"
msgstr "雙聲道"

#: packages/setup/scripts/audio-config:70
msgid "Surround"
msgstr "四聲道"

#: packages/setup/scripts/audio-config:71
msgid "Full 5.1"
msgstr "5.1聲道"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:28
#, sh-format
msgid "DiSEqC configuration for VDR v${VERSION}"
msgstr "基于VDR的DiSEqC配置程序 v${VERSION}"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:29
msgid "DiSEqC (Digital Satellite Equipment Control) System Mode."
msgstr "請選擇你的DiSEqC模式"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:30
msgid "No DiSEqC switch"
msgstr "無DiSEqC切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:31
#, sh-format
msgid ""
"Select a satellite for this LNBF.If the satellite you need is not on the "
"list, you should first patch for your ${VDRCONFDIR}sources.conf."
msgstr ""
"指定這個高頻頭的衛星編號，如果你想要選擇的衛星編號不在這個列表中，你應該為 "
"${VDRCONFDIR}sources.conf 檔案打個補丁。"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:32
msgid ""
"Select the LNBF LO frequency. There are two ways how satellite broadcasts "
"the signal, linear and circular.With linear, the signal is horizontal or "
"vertical, with circular, the signal is right circular or left circular."
msgstr ""
"請設置該連接埠上所連接的高頻頭類型，有兩種極化方式接收衛星信號，如果是線性極化"
"的，它分為水平極化與垂直極化，如果是圓極化的，它分為左旋極化與右旋極化"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:33
msgid "5150MHz Single Linear C Band LNBF"
msgstr "5150MHz C波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:34
msgid "5750MHz Single Linear C Band LNBF"
msgstr "5750MHz C波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:35
msgid "9750MHz Single Linear Ku Band LNBF"
msgstr "9750MHz Ku波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:36
msgid "10600MHz Single Linear Ku Band LNBF"
msgstr "10600MHz Ku波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:37
msgid "10750MHz Single Linear Ku Band LNBF"
msgstr "10750MHz Ku波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:38
msgid "11250MHz Single Linear Ku Band LNBF"
msgstr "11250MHz Ku波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:39
msgid "11300MHz Single Linear Ku Band LNBF"
msgstr "11300MHz Ku波段線性極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:40
msgid "9750/10600MHz Dual Linear Ku Band LNBF"
msgstr "9750/10600MHz Ku波段線性極化雙本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:41
msgid "9750/10750MHz Dual Linear Ku Band LNBF"
msgstr "9750/10750MHz Ku波段線性極化雙本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:42
msgid "5150MHz Single Circular C Band LNBF"
msgstr "5150MHz C波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:43
msgid "5750MHz Single Circular C Band LNBF"
msgstr "5750MHz C波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:44
msgid "9750MHz Single Circular Ku Band LNBF"
msgstr "9750MHz Ku波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:45
msgid "10600MHz Single Circular Ku Band LNBF"
msgstr "10600MHz Ku波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:46
msgid "10750MHz Single Circular Ku Band LNBF"
msgstr "10750MHz Ku波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:47
msgid "11250MHz Single Circular Ku Band LNBF"
msgstr "11250MHz Ku波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:48
msgid "11300MHz Single Circular Ku Band LNBF"
msgstr "11300MHz Ku波段圓極化單本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:49
msgid "9750/10600MHz Dual Circular Ku Band Universal LNBF"
msgstr "9750/10600MHz Ku波段圓極化雙本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:50
msgid "9750/10750MHz Dual Circular Ku Band Universal LNBF"
msgstr "9750/10750MHz Ku波段圓極化雙本振高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:51
msgid "User-defined LNBF LO frequency"
msgstr "自定義高頻頭類型"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:52
msgid "Polarization, HV for linear LNBF, RL for circular LNBF."
msgstr "極化，線性極化請輸入HV，圓極化請輸入RL"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:53
msgid ""
"Input LO frequency, if you us a single c/Ku band LNB, please set LnbFreuLo "
"and LnbSLOF to '0'."
msgstr ""
"請輸入自定義高頻頭頻率，如果你用單本振高頻頭，請將LnbFrequHi與LnbSLOF兩個位置"
"的值設定為0"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:54
msgid "Low LO frequency"
msgstr "低本振"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:55
msgid "High LO frequency"
msgstr "高本振"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:56
msgid "Correct LO frequency"
msgstr "轉折頻率"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:57
msgid "Edit"
msgstr "修改"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:58
msgid "Set the parameters of DiSEqC"
msgstr "設定DiSEqC參數"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:59
msgid "0/22Khz Switch"
msgstr "22Khz 切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:60
msgid "Set MiniDiSEqC(Toneburst) Switch"
msgstr "設定 Mini DiSEqC 切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:61
msgid "Set DiSEqC 1.0/2.0 committed Switch"
msgstr "設定 DiSEqC 1.0/2.0 切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:62
msgid "Set DiSEqC 1.1/2.1 uncommitted Switch"
msgstr "設定 DiSEqC 1.1/2.1 切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:63
msgid "Set DiSEqC 1.2/2.2 Switch"
msgstr "設定 DiSEqC 1.2/2.2 切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:64
msgid "Non-standard user defined configuration"
msgstr "非標準用戶定義的配置"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:65
msgid ""
"The 0/22KHz switch is used for switch between two different single LNBFs"
msgstr "0/22k切換器使用個一個22k開關來調整輸入以切換兩個不同的衛星信號"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:66
msgid ""
"Also known as MiniDiSEqC, for switch between two different LNBs, it's "
"different from the 0/22KHz switch."
msgstr "可以切換兩個不同的衛星天線的切換器（MiniDiSEqC二切一)"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:67
msgid "Allow switching between up to 4 committed LNB's(4x1 DiSEqC Switch)"
msgstr "可以切換四個不同的衛星天線的切換器（一般的四切一）"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:68
msgid ""
"Allow switching between up to 16 Uncommitted LNB's(8x1,10x1,12x1,16x1 DiSEqC "
"Switch)"
msgstr ""
"可以切換十六個不同的衛星天線的切換器（部分四切一、八切一、十切一、十六切一"
"等）"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:69
msgid ""
"Allow switching between up to 16 LNB's, and control of a single axis "
"satellite motor"
msgstr "可以切換十六個不同的可極軸控制的衛星天線的切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:70
msgid "Wait nn milliseconds of commands(nn:a integer number,Default: 244)"
msgstr "等待nn毫秒（nn是一個整數，預設為244ms）"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:71
msgid "Select repetitions of commands(Default:1)"
msgstr "選擇重複次"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:72
msgid "One Repeat (Default)"
msgstr "重複一次（預設）"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:73
msgid "Two repeats"
msgstr "重複兩次"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:74
msgid "Three repeats"
msgstr "重複三次"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:75
msgid "0/22k has not been set"
msgstr "22K未設定"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:76
msgid "0/22k has been set"
msgstr "22K已設定"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:77
msgid ""
"With an uncommited DiSEqC 1.1 switch (one out of 16) and 16 commited DiSEqC "
"1.0(one out of 4) you can have up to 64 satellites (16*4)."
msgstr ""
"使用一個十六輸入的diseqc 1.1與四個四輸入的diseqc 1.0可獲得(16*4)64個輸入"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:78
msgid "Set the first DiSEqC port"
msgstr "設定第一個DiSEqC 連接埠"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:79
msgid "Set the second DiSEqC port"
msgstr "設定第二個DiSEqC 連接埠"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:80
msgid "22Khz Tone Control Devices"
msgstr "22Khz控制設備"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:81
msgid "No 22K"
msgstr "無22K切換器"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:82
msgid "Not set"
msgstr "未設定"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:83
msgid "Selected satellite"
msgstr "選擇的衛星"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:84
msgid "Selected LNBF LO"
msgstr "選擇的高頻頭"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:85
msgid "Do you want to edit diseqc.conf?"
msgstr "是否編輯diseqc.conf?"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:86
msgid "Edit diseqc.conf"
msgstr "編輯diseqc.conf"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:87
msgid "You can edit diseqc.conf by manual, or you'll skip this step"
msgstr "你可以手動編輯diseqc.conf檔案，否則將跳過這一步"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:88
msgid "Do you want to save these settings?"
msgstr "是否保存這些設置?"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:89
msgid "The configuration file(s) will be saved:"
msgstr "即將保存的配置檔案:"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:90
msgid "or the configuration file(s):"
msgstr "否則你配置檔案:"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:91
#, sh-format
msgid ""
"It will be placed in /tmp, you can edit and place it into ${VDRCONFDIR} "
"manually"
msgstr "它將存放在 /tmp 下，你可以手動編輯並將其放到 ${VDRCONFDIR} 下"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:92
msgid "diseqc.conf has been edited"
msgstr "diseqc.conf已被編輯"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:93
msgid "Finished"
msgstr "完成"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:94
msgid "device is detected"
msgstr "檢測到設備"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:95
msgid ""
"No DVB device has been detected. Please check whether the device is ready."
msgstr "沒有發現DVB設備。請檢查設備是否已準備就緒。"

#: packages/setup/scripts/diseqcsetup:96
msgid "This tuner is empty/unused"
msgstr "這個調諧器是空的/未使用"

#: packages/setup/scripts/getcam:74
msgid ""
"Would you like to configure OScam/VDR-SC? You can also put CCcam.cfg file "
"into an USB flash drive, the system will automatically read and write into "
"the OScam/VDR-SC configuration file."
msgstr ""
"你想要配置OScam/VDR-SC嗎？當然你也可以將CCcam.cfg檔案放在U盤中，系統將會自動"
"讀取並寫入OScam/VDR-SC的配置檔案中。"

#: packages/setup/scripts/getcam:89
msgid "Would you like to enable SoftCAM (OScam) on this machine?"
msgstr "你想在這台機器上運行SoftCAM(OScam)嗎？"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:18
#: packages/setup/scripts/setup.sh:90 packages/setup/scripts/setup.sh:116
msgid "Reboot"
msgstr "重新啟動"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:18
msgid ""
"Driver package has been installed successfully. Now you have to reboot to "
"verify whether the driver works."
msgstr "驅動包已安裝成功，現在你必須重新啟動以驗證驅動是否能工作。"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:24
msgid "Select NVIDIA graphics driver"
msgstr "選擇NVIDIA顯卡驅動"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:25
msgid ""
"Both nouveau and nvidia enable VDPAU driver support for hardware-accelerated "
"video decoding. By default we use the nvidia driver, using the nvidia driver "
"may get a better experience."
msgstr ""
"nouveau與nvidia都具備支持硬解碼視頻的vdpau驅動，預設情況下我們使用了nvidia驅"
"動,如果你使用nvidia驅動或許可以獲得更佳的體驗。"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:26
msgid "NVIDIA's binary Linux graphics driver"
msgstr "NVIDIA官方二進制Linux顯卡驅動"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:27
msgid "Open-source NVIDIA graphics driver"
msgstr "開源的NVIDIA顯卡驅動"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:96
#, sh-format
msgid "Found $field"
msgstr "找到$field"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:96
msgid ""
"Sometimes a board without valid PCI(e) Subsystem ID can't be autodetected. "
"You can specify the model of the card to pass card=<n> insmod option to "
"workaround that. Redirect complaints to the vendor of the TV card. Do you "
"want to do this?"
msgstr ""
"有時DVB卡沒有有效的PCI(e)硬件ID並且系統不能自動檢測到。你可以通過指定insmod加"
"載驅動時附帶的card=<n>參數來使用之加載正常。同時你可以向電視卡商詢問其解決方"
"案。你想繼續嗎？"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:101
#, sh-format
msgid "Specify the card number of $field board"
msgstr "指定$field 卡的序號"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:101
msgid "Here is a list of valid choices for the card=<n> insmod option"
msgstr "這裡是電視卡設備有效的列表，請選擇你的卡的正確編號。"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:125
#: packages/setup/scripts/install-drivers:130
msgid "Additional DVB driver"
msgstr "附加的DVB驅動"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:126
msgid ""
"Your DVB devices seem to be normal. Perhaps you do not need to install other "
"additional drivers. If you want to install additional drivers please select "
"'Yes'"
msgstr ""
"你的DVB設備驅動看上是正常的。也許你並不需要安裝其它附加的驅動。如果你想安裝附"
"加驅動，請選擇'是'"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:131
msgid ""
"Your DVB device does not seem to work properly. Perhaps you should install "
"another driver. Do you want to install the additional drivers?"
msgstr ""
"你的DVB設備看上去似乎並不正常，或許你應該安裝另外一個驅動。你想要安裝附加的驅"
"動嗎？"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:136
#: packages/setup/scripts/setup.sh:102
msgid "Install additional DVB driver"
msgstr "安裝附加的DVB驅動"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:137
msgid ""
"Before proceeding please confirm your DVB device specific information. "
"Choose the driver you need to install carefully."
msgstr "在繼續之前你請確認你的V4L及DVB設備的信息，仔細選擇你想要安裝的驅動。"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:138
msgid "I do not want to install now."
msgstr "我現在不想要安裝。"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:139
msgid "Support most of the devices,such as DVBWorld,Tevii,Prof..."
msgstr "支持大多數的設備，例如DVBWorld，Tevii，Prof等"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:140
msgid "Support all the TBS devices"
msgstr "支持TBS全系列的設備"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:141
msgid "Support all the DVBSky devices"
msgstr "支持DVBSky全系列的設備"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:142
msgid "Support all the TBS DVB-C devices"
msgstr "支持TBS DVB-C全系列的設備"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:143
msgid "Support all the TBS ATSC devices"
msgstr "支持TBS ATSC全系列的設備"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:144
msgid "Support all the DVBSky DVB-C devices"
msgstr "支持DVBSky DVB-C全系列的設備"

#: packages/setup/scripts/install-drivers:145
msgid "Support the TBS QBOX I DVB-S2 devices"
msgstr "支持TBS QBOX I DVB-S2設備"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:16
msgid "Not found or no block device exists."
msgstr "沒有發現或不存在塊設備"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:17
msgid "Does not have any corresponding BIOS driver."
msgstr "沒有任何相應的BIOS驅動"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:20
msgid "Keymap selection"
msgstr "鍵位映射選擇"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:22
msgid "Choose Keymap"
msgstr "選擇鍵位映射"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:23
msgid "Which keymap do you want to use ?"
msgstr "你想要使用哪種鍵位映射？"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:26
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:27
msgid "ERROR"
msgstr "錯誤"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:29
msgid "No disks found on this system.\\nCheck again ?"
msgstr "在這個系統中沒發現磁碟。\\n再檢查一次嗎？"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:30
msgid "refresh list"
msgstr "刷新列表"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:32
#: packages/setup/scripts/installator.sh:41
msgid "Installation device"
msgstr "安裝設備"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:33
msgid "You are going to install"
msgstr "你將要安裝"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:33
msgid ""
"For this you will need an empty partition with about 5 GB of free space. Be "
"careful to choose the right disk! We won't take responsibility for any data "
"loss."
msgstr ""
"對此，你將需要一個空白的並不少於5G空間的分區。小心選擇正確的磁碟！我們不會對"
"任何數據損失負責。"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:35
msgid "Linux EXT4 partition"
msgstr "Linux EXT4分區"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:37
msgid ""
"Before continue the installator program you need to define the Linux "
"partition(s) on your hard disk. We can use other partitioning tool under "
"Linux/Windows before this. Or if you select 'Yes', you'll use cfdisk to edit "
"your partition table to create a"
msgstr ""
"在繼續安裝之前你需要在你的硬碟上準備一個Linux分區。我們可以在此之前使用"
"Windows或Linux的分區工具。或者如果你選擇'是'，你將使用cfdisk來編輯你的分區表"
"來建立一個"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:38
msgid ""
"with about 5 GB of free space. The partition type can be arbitrary. Don't "
"forget to set the bootable flag to this partition. Remember to submit the "
"changes when done. We won't take responsibility for any data loss. If you "
"choose 'No' means that you've prepared a partition for it."
msgstr ""
"不少於5 GB空間的分區。這個分區類型可能是任意的。不要忘記在完成後提交修改。我"
"們不會對由此造成的任何數據損失負責。如果你選擇'否'意味着你已經為它準備好了一"
"個分區。"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:43
msgid "You don't have any"
msgstr "你沒有任何"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:44
msgid ""
"partition on your system. Please create a partition first using for example "
"cfdisk."
msgstr "分區在你的系統上。請首先使用像cfdisk這個的工具來建立一個分區。"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:45
msgid "Where do you want to install"
msgstr "你想安裝的位置"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:45
msgid "Please choose carefully!"
msgstr "請認真選擇！"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:46
msgid "is not a valid block device."
msgstr "不是一個有效的塊設備。"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:48
msgid "Partition is not formatted"
msgstr "分區沒有被格式化"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:49
msgid "Partition format type"
msgstr "分區格式類型"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:50
msgid "is not supported in your partition type"
msgstr "不支持你分區類型"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:51
msgid "Partition is already formatted"
msgstr "分區已經被格式化"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:52
#: packages/setup/scripts/installator.sh:54
msgid "Formatting"
msgstr "格式化中"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:53
msgid "Do you want to format"
msgstr "你想格式化"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:55
msgid "...\\nPlease wait"
msgstr "...\\n請等待"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:57
msgid "Linux partition type"
msgstr "Linux分區類型"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:58
msgid "Which type of Linux partition you want ?"
msgstr "你想要哪種Linux分區類型？"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:60
msgid "No formatting tooled is installed, partition can't be formatted."
msgstr "因為你安裝沒有任何用來格式化的工具，分區無法格式化。"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:61
msgid "Hopefully it is already formatted."
msgstr "但願它已經被格式化了。"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:62
msgid "should be formatted as"
msgstr "應該被格式化為"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:64
msgid "Failed to mount"
msgstr "掛載失敗"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:66
msgid "Installing... Please wait"
msgstr "安裝中... 請等待"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:69
msgid "Support for HDTV through X.Org ?"
msgstr "通過X.Org支持HDTV嗎？"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:70
msgid "It appears that this version of"
msgstr ""

#: packages/setup/scripts/installator.sh:70
msgid ""
"has been compiled with support for HDTV through X.Org video server. Please "
"note that X.Org is only useful for playback of high-resolution movies on a "
"widescreen (LCD TV, Plasma screens ...). It doesn't provide TVOut support "
"any longer. Do you want to enable support for HDTV as a default ? (previous "
"non-HD mode will still be available)"
msgstr ""

#: packages/setup/scripts/installator.sh:73
msgid "Bootloader"
msgstr "引導管理器"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:75
msgid "Couldn't find my GRUB partition representation"
msgstr "不能找到我的GRUB分區"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:76
msgid "Couldn't install GRUB bootloader!"
msgstr "不能安裝GRUB引導管理器！"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:78
#: packages/setup/scripts/installator.sh:80
msgid "is now a"
msgstr "現在已經是一個"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:78
msgid ""
"partition. To boot from it, you will need to install a bootloader. One can "
"be installed. If you have any other operating system on your computer, a "
"multi-bootloader can also be installed. If you do not want to install a new "
"bootloader, you will need to configure it yourself. \\nI have found:"
msgstr ""
"分區了。為了從之啟動，你將需要安裝一個引導管理器。我能為你安裝GRUB引導管理。"
"如果在你的計算機上還擁有其它的操作系統，我也將為你安裝多重引導。如果你不想安"
"裝一個新的引導管理器，你將需要自己配置。我已找到："

#: packages/setup/scripts/installator.sh:79
msgid "Do you want to install a new bootloader (GRUB)?"
msgstr "你想安裝引導管理器（GRUB）嗎？"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:80
msgid ""
"partition. No OS on your system is recognized. Do you want to install a new "
"bootloader on your MBR?"
msgstr ""
"分區。我們可以識別在你計算機中的其它操作系統，你想在硬碟的MBR上安裝一個引導管"
"理器嗎？"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:81
msgid "You must install a new bootloader to boot"
msgstr "你必須安裝一個啟動引導器來啟動"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:84
msgid "Installation Log"
msgstr "安裝日誌"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:85
msgid ""
"Do you want to check installation logs ? (it is probably useful for debug "
"purpose only)"
msgstr "你想檢查安裝日誌嗎？（對於以調試為目的或許有用）"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:88
msgid "Have Fun!"
msgstr "祝好運！"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:89
msgid "is now installed on"
msgstr "現在已經安裝"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:90
msgid "Do you want to reboot? Or press Alt + F2 to configure manually."
msgstr "你想重新啟動嗎？或者按Alt+F2登錄併進行手動配置"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:92
msgid "Start"
msgstr "啟動"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:93
msgid "Default target"
msgstr "預設啟動項"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:94
msgid "setup mode"
msgstr "配置模式"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:95
msgid "debugging mode"
msgstr "調試模式"

#: packages/setup/scripts/installator.sh:548
msgid "installator"
msgstr "安裝程序"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:8
msgid "Do you need to set the monitor's best resolution?"
msgstr "你需要為你顯示器設定最佳分辨率嗎？"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:8
msgid "Change the resolution"
msgstr "改變分辨率"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:8
msgid "Automatic detection"
msgstr "自動檢測"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:8
msgid ""
"Most modern monitors/TVs can be probed for EDID data concerning their "
"capabilities and requirements.So normally you do not need to make any "
"settings for Xorg. But EDID is not always completely accurate, and for some "
"situations such as older or unusual display hardware or many HDTVs, it will "
"be necessary to create a modeline to get the right settings."
msgstr ""
"大多數型號的顯示器/電視機可以通過檢測其EDID數據獲得其參數性能。因此一般情況下"
"你並不需要為xorg作任何設置。但是EDID並不總是完全準確，在某些情況下比如舊的或"
"不標準的硬件及許多高清電視機，有必要指定其最佳分辨率以獲得正確的設定。"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:19
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:19 packages/setup/scripts/monitor.sh:33
#: packages/setup/scripts/setup.sh:104
msgid "Set the monitor's best resolution"
msgstr "設定顯示器的最佳分辨率"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:20
msgid ""
"Confirm the optimal resolution your monitor supported. Note that the full HD "
"resolution is 1920x1080."
msgstr ""
"請確認你的顯示所支持的最佳分辨率。注意的是全高清(Full HD)分辨率是1920x1080"

#: packages/setup/scripts/monitor.sh:34
msgid "Are you sure to quit?"
msgstr "你確定退出嗎？"

#: packages/setup/scripts/netconfig:27
msgid "You are connected with the Internet successfully"
msgstr "已成功聯入互聯網"

#: packages/setup/scripts/netconfig:28
msgid ""
"Failed to detect your Internet connection, please check your hardware or "
"check /etc/network to configure manually."
msgstr "檢測你的互聯網聯接失敗，請檢查你的硬件及檢查並手動配置 /etc/network"

#: packages/setup/scripts/netconfig:29
msgid "Do you want to use DHCP to automatically obtain network address?"
msgstr "你想使用DHCP自動獲取網絡地址嗎？"

#: packages/setup/scripts/netconfig:30
msgid "Please enter the IP address"
msgstr "請輸入IP地址"

#: packages/setup/scripts/netconfig:31
msgid "Please enter the subnet mask"
msgstr "請輸入子網掩碼"

#: packages/setup/scripts/netconfig:32
msgid "Please enter the Gateway address"
msgstr "請輸入網關地址"

#: packages/setup/scripts/netconfig:33
msgid "Please enter the domain name server address (DNS)"
msgstr "請輸入DNS伺服器地址"

#: packages/setup/scripts/netconfig:34
msgid "Wireless network name (SSID)"
msgstr "無線網絡名(SSID)"

#: packages/setup/scripts/netconfig:35
msgid "Please enter the WEP encryption key"
msgstr "請輸入WEP加密密鑰"

#: packages/setup/scripts/netconfig:36
msgid "Please enter the WPA Shared Key"
msgstr "請輸入WPA共享密鑰"

#: packages/setup/scripts/netconfig:37 packages/setup/scripts/netconfig:40
msgid "Configure wireless network manually"
msgstr "手動配置無線網絡"

#: packages/setup/scripts/netconfig:38
msgid "Safe mode"
msgstr "安全模式"

#: packages/setup/scripts/netconfig:39
msgid "WPA Algorithms"
msgstr "WPA算法"

#: packages/setup/scripts/netconfig:41
msgid ""
"Select the wireless network encryption, it must be consistent with your "
"router settings."
msgstr "選擇無線加密模式，它應當與你的路由器設置保持一致。"

#: packages/setup/scripts/netconfig:42
msgid "WEP encrypted wireless network mode"
msgstr "WEP無線網絡加密模式"

#: packages/setup/scripts/netconfig:43
msgid "WPA/WPA2 wireless encryption mode"
msgstr "WPA/WPA2無線網絡加密模式"

#: packages/setup/scripts/netconfig:44
msgid "Open mode"
msgstr "開放模式"

#: packages/setup/scripts/netconfig:45
msgid "Choose A Wireless Network"
msgstr "選擇無線網絡"

#: packages/setup/scripts/netconfig:46
msgid ""
"Please select the wireless network intercepted, if it is not in the list, "
"you can enter manual settings"
msgstr "請選擇被截獲的無線網絡，如果列表中未列出你你的無線網絡，請選擇手動設置"

#: packages/setup/scripts/netconfig:47
msgid ""
"You are connected with the Internet, do you still want to configure your "
"network?"
msgstr "檢測到你的計算機成功聯入Internet，你仍想繼續配置你的網絡嗎?"

#: packages/setup/scripts/netconfig:48
msgid "Scan Network Interface Card failed, please check it or its driver."
msgstr "沒有檢測到任何網絡接入設備，請檢查你的網卡或驅動。"

#: packages/setup/scripts/netconfig:49
msgid "Select the Network Interface Card"
msgstr "選擇網卡"

#: packages/setup/scripts/netconfig:50
msgid "Select the Network Interface Card you want to configure"
msgstr "請選擇你將要配置的網卡"

#: packages/setup/scripts/netconfig:51
msgid "Restarting network, please wait ..."
msgstr "重啟網絡，請等待 ..."

#: packages/setup/scripts/netconfig:52
msgid "Checking the network connection, please wait ..."
msgstr "檢查網絡的聯接情況，請等待 ..."

#: packages/setup/scripts/netconfig:53
msgid "Searching for wireless networks, please wait ..."
msgstr "正在搜索無線網絡，請等待 ..."

#: packages/setup/scripts/select-irdrv:11
msgid "IR configuration"
msgstr "紅外線接收配置"

#: packages/setup/scripts/select-irdrv:11
msgid "Select IR Device"
msgstr "選擇紅外線設備"

#: packages/setup/scripts/select-irdrv:11
msgid ""
"The following infrared receiver devices are found in this machine. Please "
"select a default device as Lirc support."
msgstr "在這台機器上找到了如下紅外接遙控接收設備，請為lirc選擇一種預設設備"

#: packages/setup/scripts/select-plugins:26
msgid "Do you want to select VDR-plugins?"
msgstr "你是否想要選擇VDR插件?"

#: packages/setup/scripts/select-plugins:26
msgid "This step is not necessary, because we provide a normal list."
msgstr "這一步並不是必須的，因為我們為你提供了一個預設即可正常運行的列表。"

#: packages/setup/scripts/select-plugins:29
#: packages/setup/scripts/setup.sh:108
msgid "Select VDR-plugins"
msgstr "選擇VDR插件"

#: packages/setup/scripts/select-plugins:29
msgid "You can enable or disable VDR-plugins on the list."
msgstr "你可以在下面的列表中允許或禁止VDR插件。"

#: packages/setup/scripts/select-target:8 packages/setup/scripts/setup.sh:100
msgid "Set the default target"
msgstr "選擇預設的啟動項"

#: packages/setup/scripts/select-target:8
msgid "Please select the default target to boot into."
msgstr "請選擇預設的啟動項"

#: packages/setup/scripts/select-target:13
msgid ""
"Enigma2 is a series of DVB television receivers for Dreambox. It has been "
"ported to PC."
msgstr "Engiam2是Dreambox接收機的系統，現已被移植到PC上。"

#: packages/setup/scripts/select-target:19
msgid "A digital video recorder using standard PC components."
msgstr "數字錄像機使用標準的PC組件。"

#: packages/setup/scripts/select-target:25
msgid "A free and open source media player developed by the XBMC Foundation"
msgstr "一個自由和開放源碼的媒體播放器"

#: packages/setup/scripts/select-target:31
msgid "TV streaming server VDR/TVheadend"
msgstr "TV 串流伺服器 VDR/TVheadend"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:19
msgid "Press any key to enter setup,"
msgstr "按任意鍵進入配置程序，"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:19
msgid "or 3 seconds later enter"
msgstr "否則三秒後將自動進入"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:85
msgid "Configure VDR"
msgstr "配置VDR"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:85
msgid "Configure VDR later"
msgstr "稍後配置VDR"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:85
msgid ""
"The following configuration is for the VDR (note the XBMC uses VDR as a PVR "
"backend), if you only use Engima2, then you do not need to configure or re-"
"configure VDR later."
msgstr ""
"接下來的配置只是針對VDR的（注意XBMC使用了VDR作為一種PVR後端），如果你只使用"
"Enigma2,那麼你可不必配置或稍後再配置VDR。"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:90 packages/setup/scripts/setup.sh:98
msgid "Main menu"
msgstr "主菜單"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:90
msgid ""
"Now, you have completed the most configurations of VDR(for Enigma2 need to "
"be in its OSD menu) . Now you can select 'Reboot' or 'Main Menu' to continue "
"the configuration."
msgstr ""
"現在，你已經完成了OpenPCTV 的大部分配置（針對Enigma2需要在其OSD中設置），現在"
"你可以選擇'重新啟動'或'主菜單'來繼續進行配置。"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:98
msgid "configuration"
msgstr "配置"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:99
msgid "Set global location and language"
msgstr "設置全局區域和語言"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:101
msgid "Configure Network Environment"
msgstr "配置網絡環境"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:106
msgid "Update Satellite Transponders"
msgstr "更新衛星參數"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:107
msgid "Update EPG data"
msgstr "更新第三方EPG數據"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:109
msgid "Select a software emulated CAM"
msgstr "選擇一種模擬CAM軟件"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:110
msgid "DiSEqC configuration"
msgstr "DiSEqC配置"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:111
msgid "Auto scan channels"
msgstr "自動掃瞄頻道"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:112
msgid "Start VDR with rpihddevice frontend"
msgstr "啟動帶有rpihddevice的VDR"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:113
msgid "Start XBMC pvr with VDR backend"
msgstr "啟動帶有VDR後台的XBMC"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:114
msgid "Install OpenPCTV to your hard disk"
msgstr "將OpenPCTV安裝到你的硬碟"

#: packages/setup/scripts/setup.sh:115
msgid "Exit to login shell"
msgstr "退出並登錄shell"

#: packages/setup/scripts/update-channels:8
msgid ""
"No DVB devices has been discovered. Please check whether the device is ready."
msgstr "沒有發現DVB設備。請檢查設備是否已準備就緒。"

#: packages/setup/scripts/update-channels:28
msgid "Scan channels for VDR"
msgstr "為VDR掃瞄頻道"

#: packages/setup/scripts/update-channels:28
msgid "Select Satellite"
msgstr "選擇衛星"

#: packages/setup/scripts/update-channels:28
msgid ""
"Please select the satellite you want to scan, and note that the scanning "
"process may take some minutes, please be patient."
msgstr ""
"請選擇你想要掃瞄的衛星，注意整個掃瞄的過程可能需要很長時間，請耐心等待。"

#: packages/setup/scripts/update-channels:47
#: packages/setup/scripts/update-channels:54
msgid "We'll use w_scan to scan channels, are you ready?"
msgstr "我們將使用w_scan掃瞄頻道，你準備好了嗎？"

#: packages/setup/scripts/update-channels:89
msgid "Split channels in TV and Radio..."
msgstr "分離電視和收音的頻道列表"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:8
msgid "Download transponders for scan-s2"
msgstr "為scan-s2下載衛星參數"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:9
#: packages/setup/scripts/update-transponders:31
msgid "Can't download, please check your network settings"
msgstr "不能下載，請檢查你的網絡設置"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:14
msgid "update transponders for vdr-reelchannelscan"
msgstr "為vdr-reelchannelscan下載衛星參數"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:16
msgid "Convert transponders data sheet and update transponders for scan-s2..."
msgstr "轉換衛星參數並更新基于scan-s2的衛星參數"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:25
#: packages/setup/scripts/update-transponders:36
msgid "Done!"
msgstr "完成！"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:30
msgid "Download transponders for enigma2"
msgstr "下載基于enigma2的衛星參數"

#: packages/setup/scripts/update-transponders:32
msgid "Update /etc/enigma2/satellites.xml..."
msgstr "更新 /etc/enigma2/satellites.xml..."

#: packages/setup/scripts/update-transponders:39
msgid ""
"Do you want to update the satellite transponders from fastsatfinder.com? If "
"you do not update it, your transponder parameters may not be the latest."
msgstr ""
"你想從fastsatfinder.com更新衛星轉發器參數嗎？如果不升級的話，你的轉發器參數可"
"能不是最新的。"
